【妓女都有口齒過你】美中下周展開新一輪貿易談判 傳美憂中國食言

中共世貿承諾

席貿易談判代表萊特希澤（左）與中方代表劉鶴。路透
美國總統川普周二重申中美貿易談判進展良好之際，彭博新聞引述消息人士報導，有美國官員憂慮中國在貿易談判中改口。

根據報導，中方貿易談判代表鑑於就算已經同意改革智慧財產權政策，但仍得不到川普政府保證撤銷對中國貨的關稅，於是改變立場。

消息人士又指，中國在最初承諾的藥廠「數據保護制度」上退縮，又拒絕透露「專利連結制度（Patent Linkages）」詳情，而數據服務事宜亦拒絕讓步。北京又試圖加入確保協議規則遵守中國法律的字眼。

報導指出，美國貿易代表署近日就中方保障智慧財產權承諾的措辭，向中方表示關注，要求中方處理。

有美國官員視中國的舉動為出爾反爾，但亦有人認為那些只是談判過程的一部份。

接近美國貿易代表萊特海澤（Robert Lighthizer）的人士，否認中國官員背棄承諾，而一名中國官員表示談判仍然進行中，討價還價份屬平常。

另外，《華爾街日報》（WSJ）周二報導，美中計劃下周展開新一輪貿易談判，希望最晚在下月達成貿易協議。有美國政府官員表示，萊特海澤和財長馬鈕金（Steven Mnuchin）下周會到北京。（國際中心／綜合外電報導）

傳下月達成協議
傳下月達成協議
傳下月達成協議
由上年年尾傳撚到而家都係傳下月達成協議
靠個傳字就推到個市升左五千點

有咩比死更難受 就係生不如死
侵不愧為生意佬 真係好識玩
美國有個咁嘅總統 真係國運

其實拖落去對大陸仲有利 拖到新總統上位就冇左件事

打鳩支那係民主共和兩黨嘅共識

但而家反中變咗民主共和兩黨嘅共識
不過美國最大敵人係國內班左膠 成日為光環賣國

其實駛乜傾, SET個機制, SET條數同埋條件要中共去達標, 跑唔到數自動加關稅咪得囉

就係支那唔想有執行機制先傾唔掂
係人都知支那最尾一定反口

咁咪直接加左稅先囉, 美國攪中國開頭係威係勢, 而家就拖泥帶水又唔夠狠

對家上台唔係仲煩咩?
阿 Trump 已經無提任何人權野, 只係睇錢

但新上任果個未必好似侵咁出手咁辣 咁有執行力 隨時都係出下口 強烈譴責之後又收皮

放心，支那一定走數
呢個係有目共睹
侵侵一定唔撚簽